\section{Modelos de Design Contextual}
Para melhor compreender como os gerentes de salas de espetáculo monitorizam e vendem bilhetes aos espetadores  no contexto atual, foram realizadas algumas entrevistas.
Contámos com a colaboração do João Faria, membro da comissão organizadora da Festa d'Anaia, que complementou a informação anteriormente transmitida pela Grama e Pedro Madeira, membro da direção do Centro de Iniciação Teatral Esther de Carvalho, que não usa bilheteira online e nos mostrou o seu processo de venda de bilhetes.

\subsection{Modelo Consolidado de Fluxo}
O modelo consolidado de fluxo é a representação gráfica de como é que a informação e os artefactos fluem através do sistema à medida que são usados. 

Aquando das entrevistas conseguimos perceber que salas de espetáculo com diferentes dimensões também têm diferentes necessidades.

Agrupamos então as salas de espetáculo quanto à sua capacidade de gerir a bilheteira:
\begin{itemize}
\item Possuem um sistema interno de gestão de bilheteira (Figura 2.1)
\item Têm de recorrer a um serviço de bilheteira externo (Figura 2.2)
\end{itemize}

Tendo em conta esta divisão, segue-se o diagrama de fluxo para cada uma.

\begin{figure}[htp]
    \subsubsection{Serviço interno de bilheteira}
    \centering\includegraphics[scale=0.18]{Ficheiros/Fluxo interno.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Fluxo}
\end{figure}

\begin{figure}[htp]
    \subsubsection{Serviço externo de bilheteira}
    \centering\includegraphics[scale=0.16]{Ficheiros/Fluxo externo.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Fluxo}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Modelo Consolidado Cultural}
O Modelo Consolidado Cultural mostra o impacto de uma pessoa no ambiente estudado, o que cada um dos intervenientes espera do outro assim como a sua atitude.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.35]{Ficheiros/Cultural Diagram.png}
    \caption{Modelo Consolidado Cultural}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Modelo Consolidado de Sequência}
Para este modelo surgiram duas versões possíveis. No primeiro caso, consideramos que a sala de espetáculo tem bilheteira, como tal esta trata da venda dos bilhetes para os eventos (Figura 4.1).

No segundo caso a sala de espetáculo não tem bilheteira sendo a organização do evento obrigada a contactar uma plataforma de vendas de bilhetes.Neste caso o espectador compra o bilhete na plataforma à parte (Figura 4.2).

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.44]{Ficheiros/Sequencia1V3.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Sequência}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.42]{Ficheiros/Sequencia2V2.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Sequência}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Modelo Consolidado Físico}
O Modelo Consolidado Físico permite-nos observar o ambiente de trabalho, a organização dos instrumentos necessários e assim ver os passos necessários para emitir um bilhete.

Caso o bilhete tenha sido reservado, ou por e-mail ou por uma chamada para um contacto disponibilizado, este tem de ser pago no local para ser levantado. Caso o bilhete tenha sido comprado através de uma bilheteira externa, o bilhete é impresso e enviado por correio para o mesmo.

A Figura \ref{fig:ModeloFisico} mostra os instrumentos necessários para a venda de um bilhete para os casos anteriores.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=1]{Ficheiros/fisical_model.png}
    \caption{Modelo Consolidado Físico}
    \label{fig:ModeloFisico}
\end{figure}

Caso o bilhete seja digital, o espetador recebe o bilhete por e-mail e apenas o tem de apresentar à entrada para um leitor de \textit{QR Code} validar a entrada. Visto que que o bilhete é digital e não é preciso nada para além de um programa para criar o \textit{QR Code} e de um leitor, não achamos necessário a implementação de um Modelo Consolidado Físico para este cenário.

\newpage

\subsection{Modelo Consolidado de Artefacto}
O Modelo Consolidado de Artefacto mostra a organização dos materiais e objetos na realização de uma tarefa. Com a Figura \ref{fig:ModeloArtefacto} percebemos como um cliente consegue entender quais os lugares disponíveis e a lotação da sala. Também dá para ver como um gestor é atualizado sobre a lotação em tempo real.

\begin{figure}[H]
    \centering\includegraphics[scale=0.4]{Ficheiros/Modelo Artefacto.png}
    \caption{Modelo Consolidado de Artefacto - Lotação da sala}
    \label{fig:ModeloArtefacto}
\end{figure}

\newpage